用SATA電源線延長係咪好易火觸

上網見到好多人都話用延長易好易起火，真唔真？
依種

品質不佳

唔知 幫你空氣推
Btw

[1118 理大營救戰] 有冇人仲記得人踩人前發生左咩事 --油麻地消防局/救護車站

幫手推下

用緊無事，
有擔心過最後黃金地庫買咗

咪亂黎
玩過PSU 客製線就知 間間廠都有standard
唔同廠 既原裝線都唔可以亂插
更何況係路邊雜嘜線

即係條線品質唔得姐

好多電燈佬線駁線都係拿埋一舊唔焊架啦，
呢d咪仲易火燭

訓覺前熄機係常識吧

焊同插線好撚大分別

驚短路姐

條線品質好咪ok囉
但一般你買到既都係品質差既

插harddisk嗰邊點會錯pin
個問題係唔知佢插嗰兩個device夠唔夠電同埋火牛識唔識係draw current過多嗰陣斷電

關錯PIN咩事
我係話就算係full module PSU 都要用番佢比既原廠線
唔可以混插其他廠

Sata一開二 駁硬碟 延長線九成九一條唔夠插 駁落去

班傻西留意下原廠線火牛直出sata口最多3～4個 一條線咁駁係等燒

silverstone有出, 呢d線只敢買silverstone呢類有牌子

個原因咪就係每間廠既pin layout有可能唔一樣囉
好似pcie 8pin咁，可能a廠既ground係pin1但係經b廠唔係，呢個case用a廠既線係b廠既牛到就會炒
但係樓主條線都唔係直駁火牛咁又點會唔啱插呢

點止PIN LAYOUT
線芯粗幼唔同 唔同AWG 對端子都有負擔
一條線最易出事就係端子 手工焊得差接觸面唔夠 又係會過熱
每駁多條延長線就係增加風險

其實係啲平價塑膠料會無端端碎開 之後短路著火

最後都係要睇信唔信得過manufacturer，原廠跟既都可能會出事

用過sata轉dsub，用左幾個月燒左隻hdd出煙

用番原廠牛既線係最穩，
唔夠用既話，
我寧願你換牛好過用呢d線。

呢條好野黎, 我一拖四隻HDD用左好多年

我自己用呢啲線就會睇條線awg幾多
然後上網search 呢個awg承受到幾多電流
再計返要駁嘅嘢用幾多電
只要唔過應該都好安全

屌d sub 笑到我